忠犬用力踮腳…只為見主人最後一面

▲Chief和主人的感情如膠似漆。

許多動物與人類之間經常有超越時間和空間的情感連結，尤其是以對人類忠心著稱的狗兒。一隻狗兒在喪禮上用力踮腳、想再看主人一眼的畫面，充滿了對主人的想念和忠心，令所見者無不為之動容，又感到心疼不忍。

感人事件發生在美國北卡羅來納州，76歲的老主人William D. Schiller（Bill）在4月初離世，在追思會上，他生前最親暱的寵物、狗狗Chief也來見他最後一面，在老人孫女拍下的照片中，Chief用力再用力的踮著腳尖，只為了離心愛的主人更近一點，因為牠知道，這就是最後一次見面了。

Bill的伴侶Anne目擊這一幕，她說「Chief不斷想伸長脖子，希望舔舔Bill的耳朵，但他卻沒有任何反應，讓Chief很傷心、顯得悶悶不樂。」Anne表示，她在2014年時帶Chief回家，原本是要幫流浪的Chief找一個新家，沒想到牠和Bill一拍即合，成為他晚年生活最重要的心靈支柱。

很顯然Chief也知道主人對牠的愛，而牠在主人喪禮上的追悼畫面，也感動無數網友，為Chief的忠心感到動容，「希望牠趕快走出傷痛，之後能幫助更多人。」

▲Chief在主人喪禮上這幕被拍了下來，讓許多人都掉了眼淚。（圖／翻攝自IG／nina__photography_06）

看圖作文

然後有連登仔會話狗係無感情嘅

因為係食物黎

一陣有人貼狗肉圖

係動物都有感情㗎啦，植物你切佢都會有痛嘅信息素，然後呢？

狗狗有靈性，唔好食狗狗

然後背脊向天四腳着地皆可食囉

戇鳩，食豬肉，豬夠有感情啦

你搞亂左貓同狗？

而家講緊你話連登仔覺得狗冇感情呀，同埋邊度講㗎，你cap出嚟睇睇先啦，我就未見過人咁講嘅

所以戒食豬好耐了

做咩啫你？

獨醒撚
咁撚叻就唔好上連登啦
係社會垃圾度搵認同

狗係有性既我果隻走果時都突登收埋自己

望下姐，又作故仔

班反社會撚見狗就反架喎

有性過上面班child登仔

唔好食狗了 我都開始戒

g持

過份矯情

事實
食唔食係取向

點解無人畀舊嘢佢企高少少

拎佢地同狗比侮辱左d狗

每次睇依啲都會喊

人同狗係幾萬年既朋友

我以前隻龜都試過

感情不等於感覺
你小六畢業？

感情呢樣野只有高等生物先有

話狗冇感情既，呢D片點解釋？

睇腦部結構 睇行為表現 睇社交表現

其實已經可以判斷到一種生物具唔具備情感能力

講高唔高等 其實不如講大腦結構

事實上一般家禽大都具備一定程度嘅情感認知能力

我地殺害呢 d 家禽應該只係為咗獲得營養

而唔應該要佢地承受不必要嘅痛苦

貓狗呢 d 傳統寵物因為已經被人類當作朋友同伴甚至家人一段長時間

所以佢地同人類嘅關係更親密 地位更高

所以人類對佢地係抱有有差別嘅感情

唔會當佢地係食物

而 d 極端連登仔最鐘意講一係就乜都食得

一係就乜都唔好食

煩過閪

呢隻種啲肉 ok喎

做人唔養狗，做黎做乜？

中國人

想食咗佢咋

人人為我，我為狗狗